Оператор try-catch следует использовать каждый раз, когда мы хотим скрыть(получить) ошибки от пользователя . 
Дает возможность программе не  поломаться при выбрасывании ошибки , и продолжить выполнение кода .